繼續向中國低頭 Apple 要求開發者移除 CallKit

中國對於國內手機應用向來諸多限制，Apple 為了打入這個市場，對於規例都相當服從，繼早前把 VPN 相關的 App 下架後，最近亦要求開發者移除 CallKit 方可以在中國區 App Store 上架。

早前有開發者表示，收到 Apple 的通知，因為中國工業與信息產業部的規定，在中國 App Store 上架的 App 都不可以含有 CallKit 服務，如果想讓 App 在中國 App Store 上架，就要移除 CallKit。在中國以外的 App Store 則不受影響。

Apple 方面未有解釋為什麼不可以使用 CallKit，這個工具本身不是直接帶來通話服務，不過可以讓 App 在鎖機介面上顯示有如一般來電的接聽畫面。而同樣有類似使用方式的 FaceTime 在中國則不能使用。微信之前亦同樣有採用 CallKit，不過繼禁令實施之後已經移除。

點解要禁?

可能支国套野只係識mon字
要做監聽要用返電話？